\correction
%
\réponses
%
\begin{enumerate}
\item \aide{Ce schéma utilise des symboles universels}
\begin{boite}{Schéma du circuit électrique}
\centering
\vspace*{2ex}
\begin{circuitikz}
\draw (0,0) to[battery2]
	(0,3) to[nopb]
	(3,3) --
	(6,3) \moteur
	(6,0) --
	(3,0) to[nopb] (0,0);
\draw (3,3) \moteur (3,0);
\end{circuitikz}
\vspace*{2ex}
\end{boite}
%
\item \aide{Il faut ici utiliser la loi des intensités bien sûr ! Mais attention…}
Nous avons ici un montage en dérivation, ainsi :
\begin{equation*}
I_{batterie} = I_{lame} + I_{vent}
\end{equation*}
\begin{equation*}
I_{vent} = I_{batterie} - I_{lame}
\end{equation*}
\aide{L’unité doit être la même pour les deux intensités de courant électrique pour pouvoir les additionner ! C’est avec cette unité que le résultat doit être exprimé.}
\begin{equation*}
\left\{
\begin{aligned}
I_{batterie} &= 16 \;\unit{A} \\
I_{lame} &= 1 \,550 \;\unit{cA} = 15,50 \;\unit{A}
\end{aligned}
\right.
\end{equation*}
\begin{equation*}
I_{vent} = 16 - 15,50
\end{equation*}
\begin{equation*}
I_{vent} = 0,50 \;\unit{A}
\end{equation*}
L’intensité $I_{vent}$ est bien celle attendue.
%
\item \aide{Comment seraient les intensités des courants électriques des deux moteurs ?}
	Si les deux moteurs étaient branchés en série, les intensités des courants électriques les traversant seraient égaux, or le moteur du ventilateur a simplement besoin d’un courant électrique d’une intensité « faible ».
\end{enumerate}